【WriteHouse裏的人】秋日室內陽光 - 冼麗婷

【WriteHouse裏的人】秋日室內陽光 - 冼麗婷

@Sarah Luk, apple CG

【WriteHouse裏的人】

棗紅短褲泥黃T恤，五呎四吋身高，她一跳，碰彈黑衣男生的肩，一雙手從後圈着他頸項，背上長髮擺蕩青春。一雙背影，室內運動場，秋色如許。
一個小時，能走多少圈？每一回，看到少男少女自成一角的畫面，每一圈，都忍不住回眸。有一次，只看陽光膚色少女一彎圓潤鼻樑。有一次，只看她微微低首，兩角向上翹的鳳眼。有一次，她湊近濃重的眉毛，留一線空白，隔着兩胚清亮臉龐，皓齒陽光，像笑出一環一環，沒喝酒的人「賣醉」才有趣。

2019香港兒女 無負青春

不用深究眉梢了，秋色，是屬於開課的少男少女。他們一起鍛煉四頭肌，屈膝再上升。當男的平躺休息，女的用一隻手撐着側卧的身體，如一尾魚浮在半呎多淺水上，看着他。然後，陽光的熱力，把泥黃T恤捲起，她露出一截後腰，體育時尚，蕩漾自由，滑過秋燕一樣的平衡身軀。

忘了跑過幾多圈，忘記看了她幾多次，總之，香港初秋不厭，直至小腿有點痠，一臉燙熱。走的時候，小戀人竟也剛巧走在前面，手拖着手，從後看，好像會是個悠長結局。

年輕本該如此，難得在運動場內，有一線不問顏色的喘息機會。2019香港兒女好時年，香港女兒，無負青春，港女名字也變得動聽。有一天，駕着「小藍」聽電台節目，訪問一個年輕「政政系」大學生，忘記他們準備甚麼運動，但有一句說話，一直也是我關心的，就是，學生認為怎樣去論述反送中運動以來的種種，至為重要，還說要向才子某某學習。

濫暴濫捕 不能埋沒的真相

7.21以後，巿民對警察失去信心，8.11及8.31警察的濫暴、濫捕手法，不但失去巿民的信任，也失去執法者的權威。面對警暴，兩個港大法律系女學生，以港女之名，準備向聯合國人權理事會正式遞交呈請，投訴香港警察對待示威者的暴行，侵害香港市民基本人權，對待被捕人士施以酷刑，涉嫌違反《公民權利和政治權利國際公約》。有關報告在起草階段，內容包括約十八個遭受警暴的投訴人的證言，以及搜集論述多場衝突的證據及資料，這工作絕不容易。

我問大狀才子劉怎看兩個小師妹的工作，他說真心話： 聯合國懲處不會是有效方法，向它的人權理事會投訴，也只能是表達憤怒的途徑。唉，看一看出現過人道危機的歷史、國際新聞，都明。可是，香港反送中引發的抗爭與警暴，不能用仇恨解決。私了，贏輸在一時，長遠會吃虧。恰當的論述與呈現，最少可以成為不能抵賴的證據之一，也是有力的主導力量。一如猶太人呈現過去受迫害及屠殺的細節，決心與能力，都是由被欺壓而來。暴力的火焰，只會讓受害人，與及無盡了解受害人的人，一直對抗、追究。要記着，最終要爭取的，除了公義，還有不能埋沒的真相。

所以，政治論述很重要。如政治教授說，道德意見在這時候尤其重要，它不是經濟或是實質力量，但公眾意見，卻是一種社會力量。即使是極權者，也要被公眾意見審判，甚而為此退讓。一個政權，是以公權管治而非以武力管治。武力管治，只會引來更強大反抗。所以，教授一直強調，巿民若犯法，將會收監受罰，這些行為不會破壞法治；但擁公權者不按法規管治，正正就是破壞法治。

公正論述 支持年輕抗爭者

這場運動中，誰會當旁觀者？教授走不快，我相信，也不用幻想他跳閘了。可是，他認為每一個人都可以在自己的範圍內貢獻一點。了解抗爭的內容，作出公正的論述，就是對年輕抗爭者最大的支持。

傘後時期，有人已感覺香港特區政府的管治已走不下去，想不到今夏反送中運動，特區政府竟容讓警察以形同報復、私刑的暴力對待示威巿民。林鄭政府與警察雙雙下墜，失去管治威信。鎮壓與抗爭的局面，如何走下去呢？黎慶寧在港大政政系討論會上講「'Post-Suppression' Scenario – What's Next?」，單是命題，已經非常吸引。

作家：冼麗婷
fb：sinlaiting.jophy

下一則
下一則
【讀書好】中共帝國擴張失敗的文化因素 (劉細良)